[
	{
		"question": "الشاخصة [27] تعني:",
		"o1": " مكان عبور المشاة.",
		"o2": " أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 100م.",
		"o3": " سبيل للمشاة على الطريق.",
		"o4": " أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 150م.",
		"answer": " أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 150م."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [71] تعني :",
		"o1": " سر إلى اليمين أو إلى اليسار.",
		"o2": " سر إلى اليمين أو إلى اليسار من خلف الشاخصة فقط.",
		"o3": " اعبر العائق الذي أمامك من جهة اليمين أو من جهة اليسار.",
		"o4": " سر إلى اليمين أو إلى اليسار من أمام الشاخصة فقط.",
		"answer": " سر إلى اليمين أو إلى اليسار."
	},
	{
		"question": "هل يجوز لمركبة تعليم السواقة دخول الطريق السريعة أثناء تعليم السواقة؟",
		"o1": " لا.",
		"o2": " يجوز فقط لباص تعليم السواقة.",
		"o3": " نعم.",
		"o4": " يجوز فقط أثناء الفحص العملي.",
		"answer": " نعم."
	},
	{
		"question": "شاخصة على شكل مثلث تكون عادةً:",
		"o1": " شاخصة إرشاد.",
		"o2": " شاخصة حق أولوية.",
		"o3": " شاخصة تحديد.",
		"o4": " شاخصة تحذير.",
		"answer": " شاخصة تحذير."
	},
	{
		"question": "إشارة [12] تعني :",
		"o1": " مفترق تفرع طرق أمامك إلى اليمين والى اليسار.",
		"o2": " انتبه حاجز أمامك.",
		"o3": " طريق بدون مخرج أمامك",
		"o4": " تفرع نحو اليسار وثم إلى اليمين.",
		"answer": " مفترق تفرع طرق أمامك إلى اليمين والى اليسار."
	},
	{
		"question": "لإشارة [51] معناها:",
		"o1": " الطريق تتسع لخمسين مركبة فقط.",
		"o2": " ممنوع السير بسرعة اقل من 50كم/ساعة.",
		"o3": " ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة.",
		"o4": " أنت موجود في طريق داخل المدن.",
		"answer": " ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة."
	},
	{
		"question": "الاشارة [67] تعني:",
		"o1": " سر إلى اليمين فقط.",
		"o2": " سر إلى اليسار من أمام الإشارة.",
		"o3": " الطريق عن يسارك هي طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o4": " سر إلى اليمين من خلف الإشارة.",
		"answer": " سر إلى اليسار من أمام الإشارة."
	},
	{
		"question": "تعني الإشارة [77] :",
		"o1": " مدخل إلى الطريق السريعة.",
		"o2": " الطريق التي أمامك فيها مسلكان.",
		"o3": " هناك جسر فوق وسط الطريق.",
		"o4": " المسالك في الطريق التي أمامك تزداد إلى مسلكين.",
		"answer": " مدخل إلى الطريق السريعة."
	},
	{
		"question": "الإشارة [120] معناها:",
		"o1": " موقف باص عمومي على شكل خليج.",
		"o2": " مدخل ساحة ممنوع الوقوف على هذه المساحة.",
		"o3": " مكان توقف لأنواع معينة من المركبات.",
		"o4": " مكان وقوف للمركبات على شكل زاوية.",
		"answer": " مكان توقف لأنواع معينة من المركبات."
	},
	{
		"question": "الإشارة رقم [70] معناها:",
		"o1": " سر إلى الأمام أو إلى اليسار .",
		"o2": " أمامك طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o3": " سر نحو الأمام أو نحو اليمين فقط.",
		"o4": " على يسارك طريق ذات اتجاه واحد.",
		"answer": " سر إلى الأمام أو إلى اليسار ."
	},
	{
		"question": "ما هي الإشارة التي تشير إلى نهاية طريق بلدية؟",
		"o1": "[54]",
		"o2": "[98]",
		"o3": "[52]",
		"o4": "[97]",
		"answer": "[54]"
	},
	{
		"question": "تعني الإشارة [18] :",
		"o1": " اكتظاظ في حركة السير أمامك.",
		"o2": " أمامك طريق ذات اتجاه واحد على بعد 150م.",
		"o3": " انتبه أمامك نفق على بعد 150م.",
		"o4": " الشارع الذي أمامك فيه مسلك واحد فقط.",
		"answer": " اكتظاظ في حركة السير أمامك."
	},
	{
		"question": "عندما تعمل الإشارة [133] وليس هناك خط وقوف أو حاجز، يجب الوقوف على مسافة:",
		"o1": " 10م من الملتقى.",
		"o2": " 6م من اقرب قضيب إليك.",
		"o3": " 4م من اقرب قضيب إليك.",
		"o4": " 4م من الشاخصة.",
		"answer": " 4م من اقرب قضيب إليك."
	},
	{
		"question": "إشارة [113] تعني :",
		"o1": " عدد المسالك آخذ في الازدياد.",
		"o2": " الاستدارة إلى اليسار تؤدي إلى مكان وقوف.",
		"o3": " يجوز اختراق الخط الأبيض المتواصل الذي على يسار الخطوط المتقطعة.",
		"o4": " خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار.",
		"answer": " خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار."
	},
	{
		"question": "إشارة [123] معناها:",
		"o1": " حاجز قبل ملتقى سكة حديد.",
		"o2": " ممنوع التوقف بجانب الرصيف إلا لأنواع المركبات التي سُمح بتوقفها بواسطة شاخصة.",
		"o3": " ممنوع الوقوف أو التوقف بجانب الرصيف.",
		"o4": " الوقوف بجانب الرصيف مسموح بواسطة بطاقات.",
		"answer": " ممنوع التوقف بجانب الرصيف إلا لأنواع المركبات التي سُمح بتوقفها بواسطة شاخصة."
	},
	{
		"question": "تعني الإشارة [36]:",
		"o1": " ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه.",
		"o2": " ممنوع الوقوف والتوقف.",
		"o3": " ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فقط في هذا الاتجاه.",
		"o4": " ممنوع دخول جميع أنواع المركبات من الاتجاهين.",
		"answer": " ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه."
	},
	{
		"question": "الإشارة [52] معناها:",
		"o1": " ممنوع السير بسرعة تزيد عن 50كم/ساعة.",
		"o2": " نهاية الطريق التي فيها تحديد السرعة.",
		"o3": " طول الطريق التي أمامك 50كم.",
		"o4": " نهاية الطريق البلدية.",
		"answer": " نهاية الطريق التي فيها تحديد السرعة."
	},
	{
		"question": "إشارة [64] تعني:",
		"o1": " قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.",
		"o2": " أعطِ حق الأولوية لحركة السير التي أمامك.",
		"o3": " تمهل وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.",
		"o4": " قف لإعطاء حق الأولوية إذا كانت هناك مركبات قاطعة فقط.",
		"answer": " قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك."
	},
	{
		"question": "إشارة [78] تعني:",
		"o1": " بداية الطريق السريعة.",
		"o2": " الطريق تتحول إلى مسلك واحد أمامك.",
		"o3": " نهاية الطريق السريعة.",
		"o4": " ممنوع دخول هذه الطريق.",
		"answer": " نهاية الطريق السريعة."
	},
	{
		"question": "إشارة [92] معناها:",
		"o1": " طريق بدون مخرج.",
		"o2": " أمامك تقاطع طرق إلى اليمين والى اليسار.",
		"o3": " طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o4": " حق الأولوية لحركة السير المقابلة.",
		"answer": " طريق بدون مخرج."
	},
	{
		"question": "ماذا تعني الشاخصة [65] ؟",
		"o1": " قف حتى تلقي الإذن بمتابعة السفر أو حتى ظهور الشاخصة التي تسمح بمتابعة السفر.",
		"o2": " قف عند خط التوقف إلى أن يمر القطار.",
		"o3": " قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.",
		"o4": " شاخصة قف توضع على مفترقات الشوارع الفرعية.",
		"answer": " قف حتى تلقي الإذن بمتابعة السفر أو حتى ظهور الشاخصة التي تسمح بمتابعة السفر."
	},
	{
		"question": "هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟",
		"o1": " ذلك يعتمد على لون الإشارة .",
		"o2": " بعضها ملزمة وبعضها غير ملزمة .",
		"o3": " كلا غير ملزمة.",
		"o4": " نعم وفي جميع الأحوال.",
		"answer": " نعم وفي جميع الأحوال."
	},
	{
		"question": "أنت تسير في طريق فيها مسلك في كل اتجاه يفصل بينهما خط فاصل متواصل وأمامك تسير عربة يجرها حيوان :",
		"o1": " تستمر بالسير البطيء خلف العربة .",
		"o2": " تتجاوز بحذر شديد .",
		"o3": " تتجاوز إذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع .",
		"o4": " تتجاوز إذا كان على يمينك خط متقطع .",
		"answer": " تستمر بالسير البطيء خلف العربة ."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [66] تعني:",
		"o1": " تقدم بحذر (شاخصة متنقلة).",
		"o2": " شاخصة تظهر بداخل الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية عندما يضيء.",
		"o3": " يجوز عبور ملتقى سكة الحديد بعد مرور القطار.",
		"o4": " شاخصة تدل على الموجة الخضراء بين الإشارات الضوئية.",
		"answer": " تقدم بحذر (شاخصة متنقلة)."
	},
	{
		"question": "الإشارة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة [70] :",
		"o1": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس عندما يضيء الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.",
		"o2": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الإشارة الضوئية.",
		"o3": " لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"o4": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"answer": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس."
	},
	{
		"question": "الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة [69] :",
		"o1": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"o2": " لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"o3": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط إذا كان المفترق خالي.",
		"o4": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.",
		"answer": " لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس."
	},
	{
		"question": "الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة [68] :",
		"o1": " لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"o2": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"o3": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.",
		"o4": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية",
		"answer": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس."
	},
	{
		"question": "الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة [67] :",
		"o1": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"o2": " لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.",
		"o3": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.",
		"o4": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.",
		"answer": " يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس."
	},
	{
		"question": "عند اقترابك من ملتقى سكة حديد وعند رؤيتك الشاخصة [22] وأمامك تسير مركبة بطيئة:",
		"o1": " لا يجوز للشاحنات التي يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم أن تجتاز.",
		"o2": " مسموح اجتيازها.",
		"o3": " ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.",
		"o4": " مسموح الاجتياز عندما يكون الحاجز مفتوح.",
		"answer": " ممنوع الاجتياز في جميع الحالات."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [119] معناها:",
		"o1": " مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها.",
		"o2": " مكان وقوف الشاحنات للتحميل والتفريغ.",
		"o3": " حاجز أمام ساحة لوقوف المركبات.",
		"o4": " موقف خاص لسيارة طبيب.",
		"answer": " مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها."
	}
]